[學佛][阿彌陀佛] 我們要念佛多長的時間就能往生？

念念不忘阿彌陀佛🙏🏻

【我們要念佛多長的時間就能往生？】

《 淨空法師慈悲開示 》

台灣台南將軍鄉，四十多年前有一個老太太念佛三年站著往生。我沒有見到，我聽說。這個人誰說的？是往生老太太的鄰居，他是做工的人，在佛光山做工。我在佛光山教書遇到了，他給我講這故事，一年前。南部一帶沒有一人不知道，個個知道，是真的不是假的。

這個老太太不是上上根人，她對佛法也不是真的很理解，人非常慈悲、非常善良，神佛不分，到處都拜，誠心誠意的拜。三年前兒子娶了個媳婦，媳婦懂得佛法，就勸婆婆不要到處亂拜，家裡面設個佛堂，每天在家裡念佛求生極樂世界。你看這個人有善根，她聽話，接受媳婦的勸告，不到外面跑了，家裡設個佛堂天天念佛，拜佛、念佛三年。

媳婦、兒子很孝順。往生這一天是下午吃晚飯的時候，她告訴她的兒子媳婦，你們先吃飯，不要等我，她說我去洗個澡。不漏風聲，沒人知道。真的，她洗了澡換了衣服，在佛堂裡面念佛站著走的。兒子媳婦很孝順，還是等她吃飯，等了很久怎麼沒出來？去看看。真的，她換了衣服，在佛堂裡面站著，不動，穿著海青，手上拿著念珠。喊她，不答應，仔細一看，走了。這馬上傳到鄰居什麼，大家都知道了，大家都來看。她不漏風聲，是怕她兒子媳婦干擾她。沒有人干擾，不要人助念，走得多瀟灑！

所以台灣南部念佛的人很多，往生的人也很多，有好榜樣。這個老太太雖然沒有講經教學，她那個表演比講經教學的效果還殊勝。一直到今天，四十多年之後，我們還想著她往生，就像在眼前一樣，增長我們的信心、願心，不是假的。

我在美國住舊金山的時候，也有一個老太太坐著往生。盤腿坐在床上，什麼時候走的不知道，晚上，夜晚很長，不知道她什麼時候走的。到第二天早晨，兒子、媳婦、孫子發現老太太走了，端端莊莊坐在那裡，乾乾淨淨，把兒子、媳婦、孫子的孝服統統都做好了擺在床頭，遺囑也寫好了，都放在床上。至少三個月之前知道，要不然哪有時間去準備！每個人的孝服，後事，她統統預備好了，叫你不用操一點心。在美國，平常她是做家事的，早晨起來她燒早飯。這一天，房門關著的，沒起來，沒人燒早飯，兒子媳婦感到很驚訝，老太太怎麼了？不舒服嗎？推開房門一看，早就走了。也沒有告訴任何一個人。舊金山的甘老太太跟她是好朋友，常常在一起念佛，參加佛教一些活動，都沒有告訴，怕人干擾。你看，真有把握，說走就走，沒走之前活活潑潑，這不是假的。

我們要念多長的時間就能往生？我講的這幾個都是三年。諦閑老和尚早年的一個徒弟鍋漏匠，也是三年。不難！難在哪裡？難在你放不下，你要放不下，那就真難。萬緣放下，一定要學隨緣不攀緣。有這個緣來了，看看對自己念佛不產生妨礙，對大眾有利益，這事情可以做；如果對念佛產生妨礙，這事情不能做，我是以念佛為第一大事，我求往生，這個重要！

不能往生就繼續搞六道輪迴，輪迴的日子不好過。不止我們這一世，過去有生生世世，跟一切眾生結的善緣惡緣很複雜，所以你這一生當中遇到有人喜歡你、有人讚歎你、有人毀謗你、有人嫉妒障礙你，什麼樣人都有。這叫什麼？生生世世冤冤相報沒完沒了。所以人這一生遇到佛法是大因緣！特別是遇到淨土宗。遇到佛法一生不一定能成就，遇到淨土這一生決定能成就！不放下可就不行，遇到等於沒遇到。事情與自己不相關的，管它幹什麼？應當要管的，把念佛管好，其他的別管了，這就對了。

三年往生，說實實在在的話，即使是今天你才聽到《無量壽經》，來得及，我們相信往後三年沒什麼問題。那你三年的工夫取極樂世界穩穩當當。這三年的時間可一天都不能空過，要抓緊。要學古人的好榜樣，今人的好樣子也不少。去年十一月，東北劉素青居士給我們做了個好榜樣，歡喜念佛往生。她的妹妹劉素雲在外面講經教學，也講了幾年，有一天跟她姐姐嘆息，她姐姐問怎麼了？這個法門難信之法，如果有個人發心做一個歡喜往生的好樣子給大家看，大家就相信了，找不到這個人來做。她自己想做，又要弘法。她姐姐說，妳弘法重要，我來做。真正發心，發這個願，不到一個月，她就往生了。

節錄自二零一二淨土大經科註 （第三零二集）

希望遍法界一切眾生一同往生極樂世界
永遠脫離六道輪迴之苦
阿彌陀佛

阿彌陀佛